*Easy*

What is the color of the sky on a clear day?
A. Green  B. Blue  C. Red  D. Yellow
Correct Answer: B. Blue

Which fruit is known for keeping the doctor away if eaten daily?
A. Orange  B. Banana  C. Apple  D. Mango
Correct Answer: C. Apple

What is the capital city of France?
A. Rome  B. Berlin  C. Madrid  D. Paris
Correct Answer: D. Paris

What do bees produce?
A. Butter  B. Honey  C. Milk  D. Sugar
Correct Answer: B. Honey

Which planet is known as the "Red Planet"?
A. Mars  B. Venus  C. Jupiter  D. Saturn
Correct Answer: A. Mars

What is the largest organ in the human body?
A. Brain  B. Liver  C. Skin  D. Heart
Correct Answer: C. Skin

What is H2O commonly known as?
A. Oxygen  B. Water  C. Hydrogen  D. Salt
Correct Answer: B. Water

Which animal is known as the "King of the Jungle"?
A. Tiger  B. Lion  C. Elephant  D. Bear
Correct Answer: B. Lion

How many continents are there on Earth?
A. Five  B. Six  C. Seven  D. Eight
Correct Answer: C. Seven

What do plants absorb from sunlight to make food?
A. Carbon dioxide  B. Chlorophyll  C. Nutrients  D. Energy
Correct Answer: D. Energy

*Mid*

What is the largest planet in our solar system?
A. Earth  B. Mars  C. Jupiter  D. Saturn
Correct Answer: C. Jupiter

What is the chemical symbol for the element gold?
A. Au  B. Ag  C. Fe  D. Hg
Correct Answer: A. Au

In which year did the Titanic sink?
A. 1905  B. 1912  C. 1923  D. 1931
Correct Answer: B. 1912

What is the capital city of Canada?
A. Toronto  B. Ottawa  C. Montreal  D. Vancouver
Correct Answer: B. Ottawa

Which scientist developed the theory of general relativity?
A. Isaac Newton  B. Nikola Tesla  C. Albert Einstein  D. Galileo Galilei
Correct Answer: C. Albert Einstein

Which ocean is the largest by surface area?
A. Atlantic Ocean  B. Indian Ocean  C. Pacific Ocean  D. Arctic Ocean
Correct Answer: C. Pacific Ocean

Who painted the Mona Lisa?
A. Vincent van Gogh  B. Michelangelo  C. Leonardo da Vinci  D. Pablo Picasso
Correct Answer: C. Leonardo da Vinci

What is the freezing point of water in Celsius?
A. 0°C  B. 32°C  C. 100°C  D. -1°C
Correct Answer: A. 0°C

What is the powerhouse of the cell?
A. Nucleus  B. Mitochondria  C. Ribosome  D. Chloroplast
Correct Answer: B. Mitochondria

Which country is home to the tallest mountain in the world, Mount Everest?
A. India  B. Nepal  C. China  D. Bhutan
Correct Answer: B. Nepal

*Hard*

Who was the second person to set foot on the Moon?
A. Neil Armstrong  B. Buzz Aldrin  C. Michael Collins  D. Yuri Gagarin
Correct Answer: B. Buzz Aldrin

Which mathematician is known as the "father of calculus" alongside Isaac Newton?
A. Blaise Pascal  B. Gottfried Wilhelm Leibniz  C. René Descartes  D. Pierre-Simon Laplace
Correct Answer: B. Gottfried Wilhelm Leibniz

What is the longest river in the world?
A. Amazon  B. Nile  C. Yangtze  D. Mississippi
Correct Answer: B. Nile

In which year did the Berlin Wall fall, marking the beginning of the end of the Cold War?
A. 1987  B. 1989  C. 1991  D. 1993
Correct Answer: B. 1989

Who developed the first successful polio vaccine in 1953?
A. Alexander Fleming  B. Jonas Salk  C. Albert Sabin  D. Edward Jenner
Correct Answer: B. Jonas Salk

Who was the first woman to win a Nobel Prize?
A. Marie Curie  B. Rosalind Franklin  C. Ada Lovelace  D. Dorothy Hodgkin
Correct Answer: A. Marie Curie

Who is credited with inventing the first practical telephone?
A. Nikola Tesla  B. Thomas Edison  C. Alexander Graham Bell  D. Samuel Morse
Correct Answer: C. Alexander Graham Bell

In which year was the first successful human organ transplant performed?
A. 1950  B. 1954  C. 1962  D. 1971
Correct Answer: B. 1954

Which physicist is known for developing the theory of quantum mechanics?
A. Albert Einstein  B. Niels Bohr  C. Erwin Schrödinger  D. Max Planck
Correct Answer: D. Max Planck

What was the name of the first artificial Earth satellite, launched by the Soviet Union in 1957?
A. Luna 1  B. Sputnik 1  C. Voyager 1  D. Vostok 1
Correct Answer: B. Sputnik 1